施永青：基層成了「攬炒」的首批受害者

財爺放風，今年經濟會負增長。其實，不用財爺提醒，市民大都心中有數。本港的零售業與餐飲業，如果只服侍本地人，根本撐不住現時這麼大的規模，所以非常依賴來港的遊客。但自從反送中運動開始以來，示威活動頻繁，而且愈來愈暴力化。不少地方因而發出旅遊警告，奉勸國民不要踏足香港。據財爺透露，10月訪港旅客大跌將近五成，相關行業莫不受到嚴重打擊。

酒店業首當其衝，據一些專做廉價團的酒店業朋友提供的訊息，由於他們的位置偏離市中心區，很難接到散客，以致入住率跌到只有三成。有些酒店為了增加一點人氣，讓員工可以維持士氣，客人只要在他們的餐廳吃個餐，就可以送住宿一晚，酒店設施任享用，平過時鐘酒店。

酒店業的老闆一般較有實力，所以即使要捱三五個月，亦不會立即裁員。但餐飲業就一向邊際利潤不高，少兩成客就已要虧損。做本地客為主的，還可期望運動過一階段後，港人會恢復消費；但做大陸客為主的，就沒有信心大陸客以後一定會重臨。因為今次反送中運動的其中一項主要內容就是要排斥內地來客，連在公共地方講普通話，也可能招來皮肉之災。內地人對香港已失去好感，不再相信來港會有好的服務。飲食界估計，年底之前，會有近百間食肆要被逼倒閉。

至於零售業，亦是重災區，很多運動前車水馬龍的商場，近日都已變得冷冷清清，生意收入連付租金都不夠。珠寶金飾等奢侈品的生意受到的影響尤為嚴重，部分商場業主已知道問題嚴重，即使租約未到期亦願意接受減租，目的是希望租戶能活下去，到租約期滿時還可以留下來，否則空置的成本可能更大。

以上的行業對本港GDP的貢獻雖然不是很大，卻為香港的基層提供了大量工作崗位。我擔心，一但這些行業不景氣，香港的失業率很快會上升。因為從事這類工作的人，很多都已年紀不輕，掌握的技能有限，要找其他工作並不容易。他們將成為「攬炒」的首批受害者。

主張「攬炒」的人之前曾揚言，「攬炒」可以教訓那些為富不仁的資產擁有者，而無產者則不會有太大的損失。因為，他預期，他們的行動將令資產價格大幅蒸發，股市、樓市的價格都會大幅回落。窮人沒有這類投資，不會有太多損失，吃虧的主要是富裕階層，其結果將有助減輕貧富懸殊。他們自比是替天行道。

然而，實際出現的情況與他們預期的有距離。股市雖然出現過近20%的波動，但恒指前天(28/10)收市仍有26,891點，與6月初相差不足5%。至於樓市更跌得異常緩慢，至今才跌了6%。這樣的波幅，即使沒有社會運動，亦經常會出現。可見「攬炒」對資產擁有者並沒有帶來多大傷害。

相反，對沒有太多資產的基層而言，他們接近「餐搵、餐食、餐餐清」。份工是他們的主要收入，一但失業，就會惶恐不安，生活質素立即大幅下降。他們大多數都不想「攬炒」，可惜，這個世界只有「攬炒」的自由，卻沒有拒絕「攬炒」的自由！

好波
If we burn, you burn with us!

藍既基層，咪又係個堆垃圾新移民

聖誕快樂

抵丫

施老闆原來咁關心基層

基層先無野輸

咩暴力化呀，你問撚過揸fit人未呀，明明示威減退可以比二哥走㗎

會受害係因為佢地本身已經餐搵餐食餐餐清 而搞到佢地咁既 係政府喎

基層有人類歷史開始就未得益過架啦
有得益就唔駛做基層啦

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

失業率高咪?

就到聖誕~又到聖誕~

水門雞，龍門做到踢晒腳

我就係要呢啲

基層本身都已經係呢個社會既受害者
半年前又唔見你出聲幫基層爭取福利
而家仲利用黎擺基層上檯

施生介意我地可以將你放前d

姐係根本唔需要咁多餐廳囉

你租金唔好收突，已經係番度啦，LLM

減租咪得
減30%租 養多兩個員工都仲得

佢又講得無錯，之不過幾十年黎基層幾時有受惠過？無論經濟好壞基層都係受害者，就係多得佢呢啲吸血仆街。

收皮啦屍永青

旅遊業不嬲都太倚賴中國團
而家係中國唔放團落黎
講普通話唔會比人打
但走去挑機並出手先打人嘅就難講
奢侈品根本冇需要咁多
酒店又九唔搭八越開越多
夠膽死工業區都整一座野就話係酒店
根本就只係新起嘅賓館
飲食方面係藍店出黎叫春
有黃店直頭出黎叫人唔好再懲罰因為做唔晒

而家重新調整市場
政府唔帶頭做就由民間自發做

班當權者同上流社會既人真係當基層係奴隸

施生咁好人脈，應該要開始寫定聖誕卡

聖誕等收信啦

敢問施生為過基層做過咩
佢連上次俾人拉果個經理都無幫過喎

一直都已經係受害者

改革陣痛咋，仆街又無限放大
你咁大愛覺得人慘你班有錢商家佬狗官唔分啲錢俾人？

777: no stake in the society

一早就應該要結構性轉型 再講 大陸經濟都唔掂啦 旅遊業收皮只係時間問題

潛台詞：買得起樓嗰D無事，樓價唔會減

你講你個班不學無術,靠打交搶客嘅死MK仔sales???

基層表示聖誕節快樂

收嗲啦拖水青
聖誕快樂呀屌你老母

咁多年就係用滴漏效應經濟理論呃人

施永青係正苦既得利益者，梗係唔想被攬炒

對沒有太多資產的基層而言，他們接近「餐搵、餐食、餐餐清」

香港地打份飲食業每周工時中位數去到54個鐘
都只係做到餐搵、餐食、餐餐清
佢地本新過得好好? 咪又係做緊有錢人機器

金鋪、藥房、旅遊
三大香港基層產業
唔潑火點對得住自己

受害之後矛頭咪指向你

佢呃人

我次次食龍門都要排長龍

黃店有一班市民行動出錢消費
藍店有一班沉默的大多數念力支持/消費

凖備寫聖誕卡俾你 你睇住呀

住公屋 攞綜援
無工開 樓價升跌都無關係

唔覺。

自己搵政府求救囉

唔係咩叫攬炒施生連中文都唔識?

你都有份造成 屌你老母

兔死狐悲

有料怕咩競爭

依賴左中國旅客嘅惡果

咁鐘意搵人仔，應該上去搵，

無人話唔得

班新移民支那個邊有田冇地洗鳩你擔心咩

冚家剷地產狗貓哭老鼠話零售做唔住?

最大支出就係舖租呀仆你個街吸血鬼

其實佢冇講錯到 資產階級根本立於不敗之地

咁大愛就學誠哥咁拎啲錢出嚟派啦 商家佬扮咩貼地關心民情

滴漏既理論本身係無錯，但被告呢班仆街過份發揮。

經濟好，基層有受惠？

基層攞綜緩，先唔會受影響。

施永青係咪開始驚，呢排煩撚過閪

呢條煩鳩快d冚家產

[url]張if we burn you burn with us 當兒歌唱!!!!

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

歌仔都有得你唱啦

林鄭搞八百萬九按先係真正想同基層攬炒

新移民成了「攬炒」的首批受害者

咁似習大大粉身碎骨嘅？！

就到聖誕
要去貼下聖誕卡俾c生

地產商開始驚了

係結構轉型

咁咪加入示威業囉

me係黃嘅基層 我無介意過攬炒 有班人因為白色恐怖俾人炒撚埋都未出聲 其實只要真係黃嘅係唔會介意 係藍嘅/偽中立嘅就連張文宣都容不下 所以唔撚洗理佢地 所有人照繼續吧

以上的行業對本港GDP的貢獻雖然不是很大，

真話

可見「攬炒」對資產擁有者並沒有帶來多大傷害。

咁就繼續

基層住劏房咪又係樓價上升o既受害者, 施生你都有責任

佢眼中可能係中產掛

佢咪又係冷氣軍師 冇貼過地

基層成為受害者好似唔係近排嘅事
係官商鄉狗黑勾結 地產霸權所做成

拉

其實基層幾時成為過得益者？

驚就黎燒到自己

基層攬唔攬炒生活都無好過啦，有事又扮關心基層

一早鋪好條路先有拒絕攬炒的自由
誠哥就係一個好例子

咁一開始唔剩接大陸客咪得
宜家冇就怨天尤人
唔發展本地市場係自己抵死
另外，施生睇來真係好想收聖誕卡

下個到你

黃ge基層忙到嘔，藍個班垃圾咪返大灣區囉

食屎啦

ching ho ball

這個世界只有放棄人權的自由
卻沒有反抗獨裁的自由

講得最多野果個咪首批受害者囉

聖誕節又到啦

攬炒都唔識解 寫咩社評呀
炒人係因為你唔掂先要炒
此現象係好事黎

中共最驚d旅行團客，黎到香港挑機唔成，仲覺醒埋，學哂香港示威技巧，返上去發揚光大！

基層一向都係受害者

經濟下行
有人走得甩咩
起碼富豪都會賺少左

1. 609-611 暫緩就冇事
2. 612-720 撤回就冇事
3. 721-830 撤回加獨立調查就冇事

政府612後先暫緩，9月先撤
邊個攬炒?支持政府既怪得邊個?

收皮啦 係藍色基層咋

咁咪即係零售同飲食業唔需要咁大嘅規模囉
全部舖都做零售唔攬炒先奇啦

加記首當其衝

屍體先生又癈up

真基層基本咩壞影響都冇
太過依賴大陸遊客消費根本對香港經濟穩建本身都唔係一件好事

共患難咪免返半年租囉撚屌青

風平浪靜個陣搵基層開刀
有事個陣搵基層做籌碼,仲想煽動窮撚出去鬥示威者

卑撚鄙到仆街

如果只服侍本地人，根本撐不住現時這麼大的規模，所以非常依賴來港的遊客
咁點解要搞到咁大規模？
為支那人而開呀？
咁不如深圳起個香港做生意得啦
講埋d廢話

又到聖誕 又到聖誕

基層原本已經係香港嘅受害者

聖誕節就到了

就係因為有地產佬先咁多基層

幫施生起個類似tin kay mailbox, 俾大家送聖誕卡有冇得做

聖誕快樂，永青

我都唔想攬炒 但政府從來無撚理過我地死活其實大環境好定差對真基層嚟講無好大分別 一樣都係窮撚到pk無人會care 因為我地係no stake in society 攬炒對商家佬先最大傷害收嗲啦施永青 又借我地過橋

無喎

如果唔係林病出招搞9按
樓爆左啦

垃圾

黃基層一d都唔需要擔心
大家自然會互相照應

on9
香港貧窮人口100萬啊大佬
全部一齊攞綜援30-50%失業率同你死過啦
可惜好難

政府有邊個政策，首批受害嘅唔係基層？

只睇標題就想講

Merry Christmas

多謝班黑警暴徒囉
啲國家都喺係721之後先出旅遊警告

驚今年基層冇錢寄聖誕卡比你?

屌就算社會乜事都無基層一樣係最底層架啦 個個都李嘉誠發到圍咩
垃圾政府唔諗吓點幫，有咩事就貓哭老鼠
利申：基層，細個住板間房

咬老援囉

基層有咩會輸 最多咪拎老綜 贏埋添呀

基層一直都係商家剝削既對象係受害者
唔撚見你講下 D 商家可唔可以停止剝削佢地?

基層輸得起，
施永青輸唔起。

等收聖誕卡

亂鳩咁講 一定係零售飲食老闆蝕到仆街
打工仔最多轉工 有咩影響

黃基層表示訓街都要同你攬炒

真 一切歸零我地或者先會有好生活

多嘴狗

基層本身都無野可輸

好呀
嗰啲餐廳大媽快啲收皮

最鍾意聖誕節

零售業都冇講警察？

廢「青」係咪講緊, 我每個月賺緊4億, 咪施捨$37.5俾你班賤民
而家我先賺得2億, 屎都無得你地食呀

申請綜援先

爭咩呀
大家喺班高官眼中 全部都係基層
全部都係no stake in society
炒咪炒 有乜所謂

好境嗰陣班老細有冇將賺到嘅錢分比班細嘅先？
而家唔好境就開口埋口都話基層點點點
以前唔見你哋咁關心基層？唔好借基層過橋啦

又嚟啦 屍生
中原生意好返咁多都仲嘈呀？

基層?交過千零蚊租, 唔駛做野有糧出?? 仲要有雙層三糧出??
我個人ON 9唔識享受呢種生活態度喳
但係如果個社會要迫我咁做, 我都唔介意
可能仲拿拿臨生多幾個等政府養
唔駛依家自己搵錢生仔都要睇環境呀

全民白咭老綜算9數

香港新四大天王：《白卡，殘津，綜援，公屋》

到時份工都冇埋,怕乜暴動

咁關心基層
你班仆街就唔會推到個樓市咁高啦

好波
唔洗驚實有好心支持我地既人

拉紅媒

基層辛辛苦苦打工又點
最後都係成為Condom

新移民就食住老綜, 得閒去撑下警又一日

既然大家都預咗攬炒同歸於盡，又點會再理班「平時自私自利」嘅籃絲窮廢坑。 多餘！

就十一月，都差唔多要開始準備慶祝聖誕

施永青算吧啦

喺個所謂經濟發達嘅城市要餐飲餐食餐餐清真係合理？政府俾唔到安穩生活你真係冇問題？

樓價貴，基層住劏房又唔見你出聲，而家搞到你班有錢佬就懶好心關心基層，收皮啦

然後依家一砲過將啲問題賴晒落抗爭者到

但出街食飯平佐

以前無蝗蟲未一樣係咁做

引晒蝗蟲入來最大得益就係商家佬

而基層藍屍仲未知道自己俾人階級緊

做到隻狗咁仲去支持政府

所以話讀書幾咁緊要

今次最慘係上層先！基層係要付出，不過香港人一定會互相扶持渡過難關，但係長遠樂觀！

原本無樓既，繼續無樓，請問有咩影響？

笑死 基層去申請綜援咪得囉
反而D大地主呢
有500億身家減半唔知咩感受

吓 我冇事喎
利伸 買唔到樓嘅基層

班人一早就應該自殺

基層先唔會囉
學bob叔話齋
最多咪賭少場馬
輸條撚咩
財政預算又派double
On99

講到大劣人一黎香港就會比人打咁
佢唔出手咪唔私了佢囉
不過都多謝助功
而家出街 條路闊到痴左線 吸啖氣都新鮮啲

仲有真係唔撚知醜
講得出基層人仕 餐搵 餐食 餐餐清
即係政府一直以黎嘅管治 方向 方針 方法 全部唔撚得
唔叫政府做實事改善之餘
而家走黎怪啲忍受夠 餐搵 餐食 餐餐清嘅基層人仕
做事一如既往賴得就賴 推得就推 卸得就卸

究竟港共政府班冇學歷 低學歷 假學歷嘅撚樣有幾咁冇撚恥

施永青真係一年仆街過一年

身為基層，從未真正由社會得益過，唔夠膽、唔願意出嚟反抗，但係就一味指責為佢爭取福祉嘅人，呢啲人唔撚死都無撚鳩柒用

香港基層藍絲正垃圾

btw 聖誕快樂 施老闆

施老坑唔學下李生派返幾十億？
因為施老坑廢到只能派口水
垃撚圾

同休班狗話犯罪係n年前佔中壓力大冇分別

想寫張聖誕咭俾施老闆，等佢再俾返自己既員工表達對基層員工既關心

話明攬炒會無害?

呢條恐太監嘈撚完未
日日提攬炒

定屍生你先想真攬炒呀

講普通話就受害呢啲假新聞要講到幾時？

又出口術地產佬

lm

低下階層多數都係藍絲新移民
攬炒正中要害

我住公屋點解我冇事既
哦原來講緊酒店飲食果啲搵萬零蚊都唔知有冇果啲
They have no stake la

證明市場已扭曲 需撥亂返正

我咁撚窮都唔覺有咩差左

條聖誕快樂真係好驚

自從反送中運動開始以來，示威活動頻繁，而且愈來愈暴力化。不少地方因而發出旅遊警告，奉勸國民不要踏足香港。

平衡時空出旅遊警告係因為黑狗暴力鎮壓喎

必須繼續

佢做乜撚野呀又？
假旅遊業一早就要收皮啦

施永青，聖誔快樂

屌你老母收租仲收咁撚多

即係咁咁永青 基層黎講係咪都係生活困苦架啦
多得你班地剷商囉

中產>上流>基層

基層根本冇野可以輸

施生仲未認清乜野叫攬炒

攬唔攬炒都好
基層都係香港極端資本主義之下永遠既受害者

得啖笑啦，而家就係要配合現時香港經濟下行而做野
我知，香港現時收入最多都係進出口同金融
但呢兩者都受中美貿易戰影響，那怕川普要為選舉簽臨時協議，但基本上會keep住n 年去打，一旦等到美國外商走到一個程度就當以前冷戰咁打蘇聯
到時香港唔會唔和味，仲係到以為樓市同股市可以keep到？呢d 咪又係靠住中國以前wto既錢去急速發展帶黎既效果，但上面無水何來keep 到
而家d 人只不過以為中美關係唔會差落去，實際上人地美國已經當左中國頭號敵人，人地打完日本都起碼關係好好，但而家中國基本上只會不停打，打到中國接受美國既方案，改變成個中國架構先會收手架啦
最後鬼唔知基層都會影響咩，但黃店起碼做到，藍店，做大陸客就抵鳩死啦，上面都開始無水，無反送中佢地咪又係食屎

基層先係nothing to lose 喎

你班地產佬 好生意個陣加租 唔好生意就唔肯減租
班基層幾慘都係你班吸血鬼害

但老闆你地不斷將好多人變做基層

仲係話請唔到人。

聖誕快樂呀施永青

警隊話示威減退呀

點解佢要咁多野講

就是要攬炒

我暫時見炒果d唔係高層又唔係低層...係做得耐中間果班多..因為佢地又未到決策果層咁有影響， 又未係前線賣命果班。

聖誕快樂屍永清

經濟差政府先會有福利

廢噏青

基層重有咩好輸呀
屌你老母
搵到錢又唔見你益下我地

讀書啦仆街

連登：我搵唔到錢 你地都咪駛止意搵呀

嘩 不得了 施生依d有錢佬幫基層發聲
平時潛撚左去邊呀

點解佢會係基層?
我迫佢架?

講到個世界得香港同大陸人咁
仲有外國遊客架麻
冇大陸人就執粒個d咪抵佢羅
做生意從來都唔應該單一客源架啦

失業率仲好低wo

基層有幾時唔係受害者？

打地主分田地嗰時？

成街蝕20-30%鋪蝕讓，施生只係識睇中原城市指數，其他都當睇唔到！

基層炒左廿二年啦

事實上經濟再好，基層得益也非常有限

以前過分依賴自由行，根本要改變，零售業同餐飲業要趁今次縮小規模

聖誕快樂呀契弟青

所以我哋真係要做黃色經濟圈

聖誕近了

基層unun腳食緊綜援啦

攬炒啦

送埋佢全家入制裁名單啦，佢都臭串左好耐

呢班人肯加入既睇怕可以做勇武

佢地唔會明食唔飽的人
再差d都係食唔飽
再無野食最多咪同跟宿者一齊瞓街
一陣咪瞓哂係你d中原地產岀面
又唔係未試過

聖誕卡即係？

生不如死
無嘢好輸
要你哋一齊陪葬

基層不用交税, 白食褔利, 正!

攬炒既產生係政府同建制派扭曲壟斷

了香港人既自由高度自治而來，市民

被奴隸化，所謂基本法言論集會自己

全被扭曲剝奪，國泰事件可見一班，

撬閘消防員被批鬥，一些老師發表支

持民主言論亦比中共批鬥隊攻擊，

攬炒係冇槍冇炮既市民作消極抵抗，

就係 if we burn, u burn with us.

咁簡單

學下誠哥做d野啦
廢UP

幫手炒高樓價托市加租然後好關心基層生活

基層從來只有不停被打壓
反正都攬炒一齊反抗政府先係上策

笑咗
基層有邊日唔係受害者啫
日日都係受害者啦
唔係你政府整咁多乜乜基金物物資助黎托？

施永青竟然完全無視，如「財富管理」等專業界別，因為資金大量流走，而出現嘅裁員潮？選擇性咁樣，抽出基層香港人做受害人，可恥！

其實冇分別

基層係打工出糧果班
唔係有錢開鋪果班

咁關心基層，學下誠仔拎番幾億出黎先講野啦

借位

13k就可以懲罰到DQ黃之鋒嘅選舉主任，你唔係唔幫手啊？？？

關心佢地幾時死

有啲道理 諗諗有啲咩可以基層市民

內地人對香港已失去好感，不再相信來港會有好的服務。
講咗十年都未扺制香港
依家出街個成日見到蝗
利申住旺角

呢班既得梨益者她撚嘔心

on9啦, 真基層既工種就算世界大戰都要有人做
中層高層就真係可減就減

佢以為黃就係基層？
藍就會上等人？

商家地產咪繼續怪人囉
最壓榨市民財富既係佢地，支持政治鎮壓市民既又係佢地
明明係佢地自己摧毀本地市場，咁有本事咪殺哂香港人，殺哂佢d員工
剩係做藍絲生意囉，可惜上面又唔放人落黎
抵撚死啦，而加兩面受壓力
基層最多咪冇幾千人工，佢地失去市場，每間店每日幾百萬咁蝕
有本事就繼續撐警察撐政府，唔好跳船

又到聖誕，又到聖誕

唔係基層，係藍絲only
依家有黃色經濟圈

施老闆已經做受害者？